（今日搭咗未？）工會稱九成巴士司機有短暫「瞌眼瞓」但非睡著

專營巴士服務獨立檢討委員會繼續舉行聽證會，九巴僱員工會主席郭志誠被問到，是否支持巴士加裝監察司機裝置，當偵測到車長不專心或昏昏欲睡時，向車長發出警報。郭志誠說，有司機反映加裝這個裝置後，鏡頭會拍攝司機，構成壓力。如果要加裝，公司應降低工作時數，目前工時太長，9成司機會有短暫「瞌眼瞓」的情況，並非睡著，但眼簾會垂低。

至於是否支持裝設碰撞警報及保持行車線裝置，郭志誠說巴士埋站時車貼車，可能會導致碰撞警報裝置經常發出聲響。又認為巴士車身大，有時要佔用旁邊行車線的少部分位置，保持行車線裝置未必適用。